【武漢肺炎】何栢良：中國應展大國風範 公開基因圖譜

笑死

其實支那無能力sequencing

分分鐘攞嗰6種冠狀病毒其中4種較輕嚟混合當係新型品種

香港分析唔到基因圖譜出黎?

屌,無為意係支01禁咗入去

湖北省武漢市爆發不明原因肺炎，至本月5日當地有59宗病例。內地專家組昨日（9日）公布，武漢不明原因肺炎的病原體初步判定為新型冠狀病毒。

香港大學醫學院公共衞生學院教授潘烈文今日（10日）在港台節目《千禧年代》中表示，本港現可就不同冠狀病毒進行測試，但需時約一天才能判斷是否為懷疑個案；若知悉病毒的基因圖譜，兩至三小時便可得出初步結果。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良接受商業電台節目《在晴朗的一天出發》訪問時稱，中國身為大國，應有大國風範及軟實力，「要畀人睇到透明度同對外溝通情況，係咪同2003年沙士唔同咗好多。」

潘烈文表示，知悉病毒為冠狀病毒後，可就不同冠狀病毒進行測試，但需時約一天才能判斷是否為懷疑個案，若知悉病毒的基因圖譜，則可進行針對性的測試，兩至三小時便可得出初步結果。但他亦指，並無國際準則要求公布基因圖譜，而基因圖譜是否準確亦需時印證。

潘亦指，現時不明肺炎個案均在武漢，已知個案均在12月發病，且沒有證據顯示有醫院爆發不明肺炎，故「睇唔到人同人之間有好強嘅傳播。」惟他亦指，現時未能完全排除病毒可人傳人。

59個案尚無死亡 反映病毒毒性較輕微

潘烈文亦指，在現時59個個案中，尚無死亡個案，反映病毒毒性比較輕微，未如沙士一樣嚴重，而現有治療已經可以對病人有顯著幫助。

何栢良表示，病毒追蹤工作非常重要，因為病毒來源仍然未處理，致病野味可能會供應至全國其他市場。「如果唔斷病毒傳播鏈，唔做好街市衞生，病毒可能會再來。」他又提醒，市民在農曆新年前往內地時需要注意衞生，到人多擠迫的地方戴上口罩，並隨身帶火酒搓手液。

應公開病毒基因圖譜 對國際社會展示文宣

被問及說服內地公開基因圖譜的理由，何栢良稱，中國身為大國，應有大國風範及軟實力，對國際社會展示文宣，「要畀人睇到透明度同對外溝通情況，係咪同2003年不同咗好多。」

香港大學微生物學系講座教授袁國勇在《在晴朗的一天出發》稱，本港在2003年經歷過沙士，2012年又曾爆發中東呼吸綜合症，「有好多醫病數據」 ，準備工作比當年做得明顯較佳，出現大規模感染機會較小。他表示，如本港出現武漢不明肺炎病例，治療方法將會「同沙士向同一方向走」，使用蛋白酶抑制劑。

袁國勇：蝙蝠有病毒都唔會病 易成帶菌者

袁國勇相信，新型冠狀病毒與沙士及中東呼吸綜合症屬於同一基因族譜，源頭來自蝙蝠。他解釋，蝙蝠的免疫系統不同於其他哺乳類動物，「有病毒都唔會病」，容易成為細菌點床，感染其他動物。蝙蝠以成千上萬隻聚居，糞便會交叉感染，而且能飛行長達30公里，容易將病毒傳播至其他地方。

袁國勇表示，香港大學醫學院在可多方面與內地當局合作，例如研究抗病毒藥物及疫苗，但他最希望協助研究致病機理，找出新型冠狀病毒與沙士致病情況的分別。

華大基因唔係好勁咩，點會做唔到sequencing

樓主post HK01 link係想點？

就係無大國風範

其實點解咁不可告人，唔可以公開個圖譜？
又唔係有專利又唔係有錢分，大家一齊研究解藥重好啦

好問題

發展中國家

依家死都唔公開喎

個DNA圖譜 一定係身有屎

愛滋免疫baby？

分析到㗎。
起碼我知大學有設備做sequencing

就派盧寵茂去

咁你都要有原病毒樣本先做到

不嬲冇嘅嘢叫人點展開呀

大咩國
人地話自己係發展中國家

你已經講咗答案
公開左就冇得自己攞之後嗰啲專利

支那話冇死人竟然有人信

撚狗

[建議] 戴口罩=反共、反對禁蒙面法